應付中國解放軍機繞台 台灣國軍6月在巴士海峽上空實彈演習

應付解放軍機繞台 國軍6月在巴士海峽上空實彈演習

解放軍機近日頻頻繞台，甚至闖入我方巴士海峽上防空識別區，挑釁航管人員。國防部空軍司令部決定在漢光34號演習期間，於6月5日在台灣東部外海及巴士海峽上空進行實彈擊，5月22、23和29、30日也將在九鵬地區進行火砲試射；這是解放軍繞台後，國軍首次展示肌肉，以實彈操作作為回應共軍遠海訓練。

行政院農委會漁業署網站公布消息顯示，國防部空軍司令部107年5至6月份期間於九鵬地區空、海域專案操演，為策安全，請即轉知轄屬漁民（船）於上開期間出海作業時，應避開實彈射擊之危險區域，以維航安。另外，國家中山科學研究院107年5月22~23、29~30日期間於臺灣東南沿海實施對海（空）實彈射擊。

這次實彈操演的區域分為警戒一、二區和管制一區，警戒一區為九鵬到蘭嶼外海，管制一區則是延伸至巴士海峽上空，均為我防空識別區的東南角，也是解放軍機最常闖入的地區；另外按照彈道的高度估算，天弓和愛國者防空飛彈都很可能參與這次演習，藉此向大陸展示軍力。

國防部訓練參謀次長室軍事訓練處處長董紹明少將曾指出，年度重大演訓仍以漢光演習為核心，「漢光34號演習」將在5月實施，規劃三軍聯合作戰演訓，輔以各軍種實兵實彈之兵種協同作戰訓練，藉此確保部隊戰力。

董紹明進一步說，部隊訓練區分「基礎訓練」、「駐地（組合、精練）訓練」、「基地（精實）訓練」、「兵種協同訓練」及「軍種聯合作戰訓練」等階段，逐次增加訓練強度，並檢視國家軍事戰略與固安作戰計畫之適切性，提升部隊整體訓練效能。
▼實彈操演的規劃區域。（圖／翻攝自漁業署網站）

開波

這次實彈操演的區域分為警戒一、二區和管制一區，警戒一區為九鵬到蘭嶼外海，管制一區則是延伸至巴士海峽上空，均為我防空識別區的東南角，也是解放軍機最常闖入的地區；另外按照彈道的高度估算，天弓和愛國者防空飛彈都很可能參與這次演習，藉此向大陸展示軍力。

雄3?

與美日聯合軍演

係真先算啦台狗